近期頻告急 紅十字會提三大原因

近日香港紅十字會血庫存量短缺，經多次呼籲後，昨日終於達標，錄千三名市民捐血。對於近日該會頻頻告急，紅十字會輸血服務中心發言人向《立場新聞》解釋，人口老化、近期醫院多次為病人進行大型手術，與及中學改制導致中學生捐血減少，俱為原因。發言人強調，沒有將從本港收集的血液運到香港以外的任何地區。所有血液均是應用予本港醫院為病人作臨床輸血治療，而紅十字會輸血服務中心並無備存接受輸血的公立和私營醫院病人人次、年齡和居留身分的統計數據。目前私營醫院病人使用的血液量只佔少於一成，9成為公立醫院使用。

香港紅十字會輸血服務中心昨日（4日）發出呼籲，指各類血型存量跌至短缺水平，血庫總存量僅可維持四天血液供應，該中心懇請所有合資格市民立即前往捐血。根據昨日紅十字會網站資料，前天（3日）的捐血市民人數為906人，低於每日目標1100約200人。經呼籲後，昨日（4日）捐血的市民為1300人，已達單日目標及成功彌補前日的差額，惟A、B、O型的血庫存量仍然甚低。

因為血液存量減少，紅十字會分別於四月初、四月底及昨日呼籲市民捐血，難免令市民猜測為何血庫存量經常不足。紅十字會輸血服務中心發言人回應時，提到三大原因：

1)本地人口老化

本地人口老化已為不爭事實，要臨床輸血治療的長者數目較以往增加不少。現時有超過62%的紅血球均提供予60歲以上的有需要人士，有28%是提供予80歲以上人士。

2)中學改制

雖然在過去五年，輸血服務中心的血液供應每年平均有2%增長，但參與捐血的年青人人數卻在下降。

2012年中學改制「334」後，中學人數減少，往常會捐血的中學生數目自然下降。加上部份紅十字會，以往能夠在上、下學期各造訪一次的學校，近年也只能前往一次，也是年青人在流動捐血服務中貢獻減少的原因。

3) 近期醫院多次為病人進行大型手術

近月，本地醫院多次為病人進行大型大術，例如器官移植及治理孕婦失血等，也用上大量血液。

輸血只供本地醫院治療使用 不分國籍身份

該中心重申，沒有將從本港收集的血液運到香港以外的任何地區，所有血液均是應用予本港醫院，為病人作臨床輸血治療，而中心收集得來的血液全部供給在本港醫院接受治療的病人，不分國籍及身份。而紅十字會輸血服務中心並無備存接受輸血的公立和私營醫院病人人次、年齡和居留身分的統計數據。私營醫院病人使用的血液量只佔少於百分之十的比例，公立醫院佔9成左右。

發言人強調，現時十分需要更多熱心市民參與捐血，以保持穩定和充足的血液供應。每日目標為1100名市民捐血。

旺角、觀塘、銅鑼灣血站最多市民前往

《立場新聞》記者上週日在荃灣捐血站發現，市民需要等候1個多小時才能捐血，而今天有網民表示在個別捐血站更需等候兩小時。發言人表示，本地九個固定捐血站之中，以旺角、銅鑼灣與觀塘的血站最多市民前往，有心捐血的讀者，可以注意一下。

頭兩個point主旨

你班廢青快d獻血比老人家

喂香港班中年壯年人死曬呀?

又告急了

係捐血啊！！獻血係共產中文！！

一日唔公佈d血去咗邊
都唔會去捐血

殭屍飲左無記錄

成日都會聽到電台講捐血數字
平時通常少過1000，呢幾日日日都過1000人
雖然日日都告急呀喇
但點解多咗人捐，告急嘅情況反而更加嚴重？

點會冇統計數據啊,
如果輸錯血, 輸左愛滋血咪搵唔到?

唔好玩啦, 數據一定有,
血用左向邊都唔知, 唔好當我地白痴啦

無數字點會有幾多去左公立幾多去左私家醫院呀 當人白痴呀

佢應該講個接受輸血個病人資料無？
但咩科咩事應該有啦掛

唔喺紅十字會度
喺HA度

關2撚事

血庫存量僅夠維持四天 唔知過幾日會點呢

最後四日 結業清貨

人口老化死咁d咪仲好

即係話班中學生上到大學就唔捐血，
唔通學校會迫佢哋捐錢咁話喎

即係話班中學生上到大學就唔捐血，
唔通學校會迫佢哋捐血咁話喎

之前立會有文件，過去三年捐血人士嘅年齡層分佈，同幾多血去咗公院咩科，幾多去私院。
睇網頁嘅附件：

中學捐血係因為唔想上堂
入到U捐唔捐都唔洗上

捐完啲血唔係檢查過先用得咩？
得四日真係檢查到？
定係我搞錯可以即用？

2. 跌咗1個% 令成個血庫告急
3. 個d 大型手術係咩人先？衝關大陸大肚婆？醫療旅遊？

剩係睇第一條已經唔撚會捐

咪係，開頭R爆頭諗唔明關334乜鳩事

唔知自己d血去左邊 捐黎托柒

中學改制

強制任何政府/公職人員捐先

仲有綜緩，新移民

不分國籍、大部份用於廢老、同因不份國藉而提供予翻產及器官移植

所以，捐血，不了

就算少左f7
紅十字會一樣可以去各大專院校宣傳

佢個point講到唔清唔楚咁，諗唔明佢個邏輯

唔關334事 全關多左蝗事 少左好正常
蝗: 又不是黨需要

最尾果條好恐怖 10%私家
但私家都做好多手術
唔通私家個個Black Jack黎

暗示中學生逼捐
大學生？睬你都on9

愈回應愈衰
啲公關差到呢
搞咁多情緒勒索咪更多人唔捐
真係戇撚柒鳩

其實條數點計
以前舊制係3223，宜家新制334
（啫係其實中學加大學生涯同樣係要讀十年）
舊制CE升到上AL嘅學生人數，可能每間學校都係收返嗰屆大約2/5嘅人
咁啫係AL嗰兩年大概得4班人
宜家新高中F.6都有4-5班啦
真係會因為無咗級F.7就咁嚴重？
咁大學生捐血人數咪應該相對有上升？
有無RC支持者/神算幫手解答下？

廢青呢頭捐完血俾廢中廢老，
果頭廢中廢老屌你班廢青唔撚挨得讀屎片搞屎棍抵買唔到樓批鬥座都冇資格坐
真係好大愛呀屌你老母

咪公布左lor
之前連登都有post 過

post 之前就死口話俾晒大陸產婦

到出左黎話係俾老人家多
就話唔想救廢老

我唔介意無血輸做唔到手術失救死

唔知你讀邊間大學呢？
大學都有宣傳（poster, mass mail）
仲要擺幾日
除非啲人走堂走到好似走sem
唔係嘅話點都會撞正有日係返學方便同學捐
真係關「捐血日」事？

所以人口老化其實係全球問題，
問題係在於根本啲廢老廢中開口埋口就屌鳩啲後生，
係佢地睇我地唔起在先，
我地一定要以德報怨？

獅子山精神咁把炮咪去獅子山鑽包血出嚟囉！

dse一屆人數同ce一樣

如果預科收2/5 即係新學制學生人數仲多過以前

啱呀，所以要請神算先解釋到點解會關334事

用舊制2/5黎計數

舊制：
F5 100
F6 40
F7 40
total 180

新制

F5 100
F6 100
total 200

學生人數多過以前

如果出埋數據講幾多%嘅血用左係大陸人度，我先會睇下再決定捐唔捐

就咁喺一個time frame睇，
舊學制 中五200 中六60 中七60 = 320
新學制 中五200 中六200 = 400

所以我到依家都唔明轉學制係咪真係要放到咁大

其實說到底，都係賴年青人唔去捐啫

fail你
你都幫唔到RC兜嘅
人哋明明話334少咗學生
搞到少咗人捐血㗎

唔明第一條，62+28即係有9成比廢老用？

即係34%係60-80歲用，28%係80歲以上

即係6成2係捐俾罵廢青罵得最大聲果班人

R爆頭 諗唔明

老友記食鹽多過費事食米
洗撚要廢青d血咩，溝淡左人地d獅子山精神點算

去獅子山鑽血

出post條友覺得大專生傾向抵制紅十字

點分姐
個個拎住張香港身份證的話
你覺得邊間醫院可以話因為你係南亞人，我唔醫你
因為你係新來港人仕，我唔醫你

唔止血啦
一切器具都係市民交稅俾錢買
唔好交lor

所以呢種撕裂政府有份，但其實成個社會都有份。
後生仔咁做都係自我保護，係人嘅本性嚟。
又要屌又要着數，呢個世界冇免費午餐咖。

加上科技進步，得到嘅資訊愈多，
其實你機構冇得唔透明，
一唔透明就會引發好多問題同討論。

係囉
老友記秒秒鐘幾十萬上落，唔係連滴血都冇啊
石頭都揸得出血啦

土地問題

而紅十字會輸血服務中心並無備存接受輸血的公立和私營醫院病人人次、年齡和居留身分的統計數據。

要臨床輸血治療的長者數目較以往增加不少。現時有超過62%的紅血球均提供予60歲以上的有需要人士，有28%是提供予80歲以上人士。

無統計數據
下面係斷鳩估

其實紅血球同輸血係兩回事定點？真心求教。

其實日文都係獻血

而家輸血都係用red cell，好少會用whole blood，除非bb 仔要做exchange transfusion 要fresh whole blood
所以紅會而家都係整red cell 俾人輸

d plasma 會用來整血小板或者Fresh Frozen Plasma

中學改制都關事

睇到關334我頭都大埋
完全相反既理論黎

拍硬檔幫佢諗多3個原因啦
4）血站收7點半
5）血站少，唔就腳
6）太多人

加多個
7）炒撚咗班老屎忽公關佢

咁啦，去藍絲廢page 叫佢地自己捐？

其實以往中七嘅同學仔會唔會捐血
捐完抖番一兩日又少咗時間溫書
認真想知

發言人表示，本地九個固定捐血站之中，以旺角、銅鑼灣與觀塘的血站最多市民前往，有心捐血的讀者，可以注意一下。

即係話 屌你老母
自己搵間少人既去捐啦仆街
堆埋係旺角、銅鑼灣、觀塘替死咩

中心收集得來的血液全部供給在本港醫院接受治療的病人，不分國籍及身份

我就係要你分呀撚樣

咪係
根本而家d人屌緊佢唔分
冇連登仔想自己d血用係蝗度

民建聯仲唔叫晒D廢老去捐血
D廢老係你地票源.唔係諗住要D後生幫你保住D票啊?

真係

死多幾個廢老對香港百利而無一害

後面一大堆數據邊度嚟？即係有數啦

其實最主要原因係啲人自私⋯下下心態諗住捐俾廢老 不了 如果捐血有錢收可能會多啲人仆出去捐

其實係紅十字會入面工作既員工本身有冇捐血呢

照計紅十字會唔會有國藉果d數據

醫院問佢地要血就比，d數據應該0係HA度

講到中學生老奉要比血你咁
好似一年收少一造都屌鳩你捐少左
明明講緊大過17先捐得

搶血惡撚過共產黨

原來大部份俾左廢老
咁就真係唔捐囉

捐佢老母
溫書都唔夠時間

連登真係好多傻閪

擠牙膏

搭單問，其實係咪個個捐血者紅會都會check有無愛滋架

愛滋病人有無機會捐到血

嗡乜鳩呀334？
賴哂落學生度做乜鳩

唔好玩啦冇數據 咁緊要嘅嘢冇數據呃邊個呀
冇送去大陸用姐 但俾哂本地嘅人陸人用丫嘛
我都明白醫人係應該不分種族國籍
但如果捐嚟係落哂入班蝗到嘅我寧願攬炒

哇 如果有包血因為人為錯誤check 撚錯左 原來有愛滋既 咁咪搵唔返包血

佢唔識動員公務員,醫療人員,制服團體,同埋d公屋新移民?

淨係叫廢青捐?

超過62%的紅血球均提供予60歲以上的有需要人士，有28%是提供予80歲以上人士。

目前私營醫院病人使用的血液量只佔少於一成，9成為公立醫院使用

岩岩好100%

好啦，正路d諗啦

即係90%以上係比廢老
淨返果不足10%就比大陸人同其他人士分啦

點解成日有人話334唔關事？

我就al制既，以前中4同中6都可以去捐血，同埋9成9既人都會捐，因為唔洗上堂。姐係紅十字一次會拎到兩form人既血，係未考ce 加考完ce果批，大約7班人

依家334，我諗得返中五一級可以捐，大約3班人，點會多過舊制？

就算冇左f7
依家f6 一班都應該多過以前f6 7 兩班夾埋喇 d 學生
就當佢中學減少左
大學應該都有捐血活動 依家大學多左一級人 理應大學學生捐血人數上升 打返暈條數
擺明呃鳩人睇完唔用腦諗

我又唔係好明喎 以前中四都捐得 點解依家得返中五可以捐？

唔通佢連大專都入唔到又話你知咩

我唔係新制，要搵334班人問下一年有幾多form既人捐先知，我都係估下
因為好似你考公開試前一年就捐得咁

你真係有讀u?
大學捐血冇左唔洗上堂呢個好處，搵鬼去咩
定係你係堂堂都上既書蟲毒撚

其實出生率下降先大影響
幾撚多中學狂收堆蝻蝗保校
關334咩事

政府仲未出黎帶頭捐

以前f6f7得兩班
完全諗唔明點解關334事
RC存心誤導喎

屌你咩鳩估
如果以前中四都捐得 依家中五又唔係公開試 理應得中六係唔捐得
如果咁樣計 依家中四加中五 既學生人數反而比以前中四加中六人數多好多先岩 因為以前CE西走左好多人

我中學o個陣已經冇損血
點解要損? 損完成日都暈

利申: 我媽媽臨死幾日前 去公立醫院 醫生拒絕損血
d血都唔係俾返香港人 點解要損?

叫解放軍損啦
日撚日係香港都唔知做乜撚

班藍絲自己組團損啦

關我地撚事

拒絕捐比你呀媽用 定係拒你去捐血比你呀媽？
如果唔介意可以講詳細d

你唔公布數字，我打飛機打到出血都唔捐

是咁的
我阿媽長期病患 需要隔日輸血
私家醫院有醫生紙基本上理撚你俾你輸
公立醫院就唔係既 成日都唔俾輸血
仲串鳩你 問你係咪醫生

我既意思係 香港人去醫院都未必有得輸血 日撚日俾晒d雙非貧血童 雙非孕婦 大陸人大小手術
呢d血我一定唔會損囉

仲話d損血中心要排隊 我屌你老母啦 叫d耶撚呀 佛撚去損啦

咁你點知依家係中四加中五先

呢度係香港你講日文把撚

要臨床輸血治療的長者數目較以往增加不少。現時有超過62%的紅血球均提供予60歲以上的有需要人士，有28%是提供予80歲以上人士。

以前係醫院做, d 醫生開d 輸血, 就係為左搵d 野做下, 完全無考慮過浪費定唔浪費. 見過無得醫等死o既病人, 醫生見到血色素低左少少, 就開左兩包血, 但係輸夠半包, 個病人就死左.

其實血液供應應該檢討下個機制, 睇下輸完血o既outcome 係點, 跟住定期公報輸血成效, 等醫生開輸血時, 唔好咁輕易, 又無晒責任咁

以前中五中七唔捐得就係考公開試
你都識講以前中四可以捐 你依家又唔加埋中四 淨係講中五 係咩理由？

岩呀
所以一定要佢公開數據 睇下d 血用左係咩人身上

其實而家紅十字會提出乜野原因都好，我都當你9up!
就算你有數據support, 我都當你d數據係假。因為我地自己親眼見好多強國人來香港用我地d血，本地醫生，護士，病人都有上網分享。
另外，紅十字會而家係邊個國家既紅十字會分會？你叫我信你地d數據，收皮la。
一句講晒，我唔會捐law。

另外，我地在自己朋友群開了個group, 大家記錄自己和家人的血型，當有親人出事，需要輸血，大家可以在group內找到相同血液的朋友和其家人幫忙。一來唔想益廢老和強國人，二來自己有事自己都揾到人幫手。
我地而家個database已經有200人，只要有一個攪手就做到。

一包血可以keep幾耐

捐血年齡係16歲 夠16歲中三都捐得 未夠16中四都冇得捐

一味怪落D後生仔到 如果你話捐血有錢收 D廢中藍絲同梅下梅下打爆你間捐血中心啦

我記得中學堂堂都有十個人去左捐血
一去就去成粒鐘，又玩兩玩先上課室
大半日唔使上堂
人人都捐啦

大學生唔好話要撞啱先去捐
啲人又唔訓覺又易病虧到爆
唔係幾多人捐到

紅十字會就算點解釋，你班人都唔會滿意嫁啦

不過有樣野我真係要屌柒紅會
平時黎公司搞捐血日
啲人做野慢過西
最撚搞笑見住個同事部機響
個抽血員以為佢唔出血叫佢揸大力啲舊野谷血
點知個大佬行過見到包血太賬先發現響機係因為已經夠血即係話個同事捐多左血！！
之後又要迫個同事休息耐啲先比走
搞左佢成兩個鐘（我見証佢響機先開始行入去，仲走先過佢）
大佬返緊工都諗住黎幫你
專業少少好唔好呀
個同事之後話以後都唔撚捐

中四果年就應該岩岩好16歲 而9月1 開學 我唔知紅十字會咩月份去學校喇 咁多年前我自己都唔記得 所以就當佢9月1 先
即係正常黎講 大半人都夠16歲 而公開試既學生冇機會捐 即係依家中六既學生唔計 即係中四 中五兩級人捐
而舊制 係中四同中六可以捐 而中六又因為CE 西走左一半以上既人
所以條數係 新制捐血學生理應多過舊制

成間公司（其實係一間大醫院）過千人做野
其實每次都係得幾十個人捐
唔好諗到出去搞捐血日好有效

巴打你啱做

根本話關334就係
乜䲪都關年青人事就岩喇
起碼有個目標可以賴
蝗十字就可以企高地屌䲪你地唔捐血

有巴打出嚟現身說法
d血唔係畀香港人用咁點解要捐?

不了

呢啲爆料就有意思。檢討下啦HA

見到pt1 就知 我地係唔應該捐血

不要問只要信 快d捐啦廢青

捐血人數根本無少到，但都唔夠用
唔去正視問題，反而上道德高地話唔捐血係冷血
都痴鳩線

香港所有嘢都係咁官僚咖啦，
冇人會諗住改，因為一改嗰條友實畀人屌到仆街。

根本上一代、兩代嘅所有嘢只係為自己着想，
唔係為社會利益，理撚得你後生仔下一代之後死。

總之乜柒都係後生仔錯咖喇！

唔要血時, 就票投民賤聯, 話港獨後生仔係廢青

要血時, 就叫廢青捐血救你？

金馬倫道CD舖

我剩係想知道我包血既去向咋

根本就係亂咁用stat
我當你334少咗人講得通啦
但個數字跌1%（個數字紅十字會自己講）
就令到你四日告急一次？
唔通果1%中學生異於常人一日捐一次？

補充多一點，你話捐唔捐血我無意見，呢個係個人意願
但係紅十字會一直所謂嘅「澄清」係完全答非所問
一係就避重就輕講其他野遊花園，一係就好似上面咁亂咁吹d factor同數字出黎搏你睇唔到就當澄清咗
咁樣叫人點信你？

佢好明顯玩膠啦

政府廢老同一代年輕人對著幹既後果
淨係哂我時間精神 去做d 冇回報既野 邊個會做
捐完又冇錢 仲浪費時間 一陣又比人話廢青嫁
再者宜家係冇人再信任何官方機構呀
冇人信政府呀
冇人信你d 血去左邊呀
全港青年人同你攪炒呀
出面都有個post 外國都有賣血機制啦
你出到500蚊一包咪大把人捐
廢事怕比班廢老話 唔勤力搵錢點買樓

利申：從未捐過 500一包咪考慮下

班廢老咁捱得點解要用廢青D血者

要搵錢買樓 不了

仲要150個蝗都要捐
拎香港身分證前先捐一次
起碼我條氣順d

我係另外一個post已經講咗：

當舊制中七2月 study leave 中五3月 study leave
新制中六2月 study leave

我成個學年咁計
舊制中五200人中六60人中七60人
新制中五200人中六200人

舊制
9月-1月320人，2月260人，3月-6月60人，總共就2100人

新制9月-1月400人，2月-6月200人，總共就3000人。

你點澄清都冇用，數字係會說話的。